「直8」曾偵測中大保衞戰

「直8」曾偵測中大保衞戰

與失事直升機同編號的直升機曾在本港演習。

【本報訊】今次解放軍駐港部隊直升機墜毀事件罕見，事發當日本港天氣潮濕大霧，下午4時相對濕度達96%，有航空專家估計事故很大可能是機組人員視野受影響而肇禍。至於有巨型電塔頂部屈曲損毀，工程師估計是遭重擊造成，不排除是直升機撞擊所致。

有軍事專家看過被指是墜毀的解放軍直升機的相片，估計應是直8KH運輸機，他指該款直升機是中國購買法國SA321「超黃蜂」直升機版權後，交昌河飛機工業公司研製。中國人權民運信息中心引述消息指，現時駐港空軍在廣州天河的岑村軍用機場設有機庫，為應對香港示威活動，駐港空軍去年12月由一個直升機大隊擴編至三個直升機大隊，其中兩個大隊在廣州受訓。每個大隊有12架直升機，包括8架輕型武装直升機及4架運輸機。

航空專家︰或大霧致視野受阻

相關新聞：村民聞爆炸巨響 駐軍墜機傳四死 電塔損毀 中電搶修

翻查資料，去年11月警方衝入中大施發催淚彈及橡膠子彈，當時有人拍到有駐港解放軍直升機在上空盤旋，有軍專家當時便指該艘直升機正是直8KH直升機。具夜視功能的直8KH直升機運輸機，主要用於運兵運貨，亦可用於夜航訓練及偵測。

香港航空學會會長沈智朗指出，大欖郊野公園甲龍村及清潭村一帶近日大霧，一般直升機飛行會按目視飛行規則，不排除肇事駐軍直升機因大霧等環境，機組人員視野受阻而肇禍。他又指肇事直升機「飛得太南面」，「唔知點會飛到咁南面範圍，可能飛錯咗又遇上大霧，連降落地面嘅地方都見唔到」，導致失事。

■記者黎國剛

開始信有報應

「 直插 」

回力標

真係唔到你唔信邪

雞巴

渣